蝗蟲空群出沒馬鞍山

注意、注意！大量「真」蝗蟲最近在香港出沒，蠶食本土植物(資源)，嚇煞一眾網民！近日有網友在社交群組「香港行山遠足之友(聊天吹水專區)」發貼，指在馬鞍山梅子林的路邊見到一群蝗蟲，驚呼︰「應該點做好呢？」

據該網民上載的相片可見，有五至六隻呈黃色、形似草蜢的蝗蟲，游走於草叢中。該網民稱，起初以為只是蚱蜢，仔細一看下竟嚇一跳︰「喺度不停地吃葉片，速度好快。」

有網民留言指，日前路經梅子林，發現車路上估計有數千隻蝗蟲︰「人行近都不會跳走，更見到不少比車輾死，感覺好怪異。」又有人表示有意前往捕捉，「係咪好易捉？捉嚟餵魚餵雀都好喎。」

香港昆蟲學會會長饒戈表示，其實蝗蟲即是蚱蜢，香港素有蝗蟲出沒，亦並非所有品種的蝗蟲均會造成「蝗害」，市民毋須太過恐慌。不過，饒戈指相中的蝗蟲，並非本地常見品種，對於梅子林大量出現此類蝗蟲，他估計，是有宗教團體胡亂放生所致。

「相入面嘅蝗蟲，對翼係爛嘅，應該係畀人餵雀用。宗教團體胡亂購入放生，除咗令外地嘅蝗蟲，因唔適應環境而死，亦可能會為本地嘅物種，帶嚟生態災難。」饒戈呼籲，市民不要因一己之私，而擅自干擾自然環境生態，「放生，其實即係放死。」

廢老放一隻上山繁殖

遲d捉返十隻返去餵雀

抵

又係放生
垃圾行為好心就放棄啦
炎黃賤種要脫亞入歐好無呀

放生狗不得好死

LM

放生=生態災難=簡接殺人

=落地獄